【本土研究社】不封關之迷：林鄭死都唔封關，因為未來要開更多關!

好多人唔明點解連幾千醫護罷工，林鄭死都唔肯全面封關。其實除左係性格問題，好可能係因為同佢配合既大灣區未來「中門大開」既規劃方針背道而馳，過唔到自己「心理關口」。

除左現時14個入境管制站，好多人冇咩留意未來為左配合粵港澳大灣區戰略，重會打通更多其他新關口，有啲本身重係靜靜雞被規劃，隨時成為未來防疫新隱患。

== 大灣區「隱藏關口」大檢閱 ==

1. 蓮塘口岸免簽證入境：配合東進東出的深港規劃，本身預左上年開通，因運動同疫情依家暫緩至今年底，但原初規劃文件假設未來俾內地居民免簽證入境。【註一】即係佢未來都諗著有關等於冇關，依家重點會全面封關?

2. 河套區神秘專才通道：為配合大灣區創科產業融合，河套規劃中暗中劃左有條大橋橫跨深圳河，會成為一個全新過境通道。早幾年官方規劃研究有提及會「有待進一步研究」【註二】，近年就有新聞放風研究緊俾啲「河套證」深港專才直接過境【註三】，甚至研究緊點俾深圳落黎有條「綠色通道」，用人臉辨識技術做到「無感通關」【註四】。

3. 北環線直接送中：本身規劃中既北環線原意係駁通新界西北到東北，但近月深圳政府已經預留埋個位俾北環線接埋上皇崗超級口岸【註五】，而前規劃署署長上年12月就開始放風話建議北環線變成送中鐵路【註六】，即係暗中違反鐵路策略，又想整多一個類似羅湖既新入境通路。

4. 粵港澳遊艇自駕遊：好少人知道除左空陸兩路入境，2017年已經開始實施「粵港澳遊艇自由行」，水路都可以直接落黎自駕遊。依家大灣區規劃重研究緊再簡化出入境手續，重配合緊起更多本地遊艇泊位俾陸艇上岸【註七】，例如東大嶼欣澳填海區，遲啲成條海岸線隨時都有入境隱患。

5. 東大嶼高鐵支線站：早前研究社揭發深圳已規劃東大嶼人工島有條高鐵支線【註八】，好可能市區又割多塊地做一地兩檢內地口岸區，到時有類似疫情叫停高鐵站將會更難自主決策!

所以，未來唔單止關口愈來愈多，關口本身都出現重大變化，邊界會變得愈來愈不確定、滲透性高、更難自主決策，最後更難防疫守護。

內地居民免簽證、專才自出自入、更多一地兩檢、海域邊界模糊化，未來中港邊境藍圖就係想中門大開，「全面封關」當然成為了執政者的心魔。

#今天只關注一件事 #醫護罷工 #全面封關 #大灣區規劃 #隱藏關口 #被規劃 #海陸空路無得避 #邊界政治

--
【註一】蘋果日報：蓮塘口岸文件驚爆 誓推深圳居民免簽
【註二】本土研究社：被篡改的河套規劃
【註三】林鄭：土地確認屬香港 將為深圳人員提供出入境便利
【註四】大公報：深圳規劃河套深方區域「1+8」政策
【註五】蘋果日報：港鐵北環綫「被規劃」越深圳河直達新皇崗 或淪「被送中」新陷阱
【註六】頭條新聞：凌嘉勤倡北環線伸延 至河套區設新口岸
【註七】文匯報：深圳推海事24舉措 增遊艇自由行試點
【註八】本土研究社：國家機密洩露：東大嶼人工島有條隱藏高鐵？

--
🥅支援中港關係研究：
📸Follow IG：
🌎本研TG Channel：
💰月捐支持民間研究：

push

見到本土研究社就推

[突發]港龍工會都宣佈要搞罷工啦!!!

高質推文

推

本土社高質

推!!

本土社做實事

Push
祝天滅中共
肺炎必勝

仲有耕地既秘密通道

一個小小既香港洗唔洗咁多口岸通大陸？
大陸城市之間都冇咁多通道啦

本土出品, 必屬佳品

試想像下一個冇關口分割既深圳同香港
再冇所謂既誇境返學/誇境返工

你就明點解政府死都唔封既邏輯係咩一回事

要同中國接軌
2047 做成無邊境香港

所以政府點會唔驚社區爆發
唔封關都冇用 比全世界封關

玩死香港吧

要求美國宣佈香港係疫埠

推左先

建議美國在香港撤橋

仆街賣港賊

Push

其實宜家封關都搞死啲跨境返工返學

Wa diu

呢個女人痴撚線

4應該擺第一
嘩屌 原來坐船已經可以隨便嚟香港

up

乘機取消九月立法會全面直選，「醫療兵」軍法管治？

機場國際貨運先係重點, 聽講好多外國件寄唔到返支那

港共死全族

本土研究社

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

所以獨立係唯一出路

香港咁細都要咁撚多關口

但原初規劃文件假設未來俾內地居民免簽證入境
WHAT??

課金

推 dklm 幾多香港人瞞在鼓裏

出嚟！

Pish

屌

本土研究社次次報道質素好高
大家支持下呢啲媒體
夠本土夠貼地

有得走好走

推！
仆街！

武肺滅共

咁就香港人就變咗只係好似上海人北京人咁
只係一個戶籍

p